# Links
- [Git repo](https://bitbucket.org/ProgDevel/jetbrains_test)
- [Список задач](http://markdownnotes.com/app/#/ticgn7/)

# Building and running test apps:
```sh
mkdir build
cd build
cmake .. -DCMAKE_BUILD_TYPE=Debug
make -j8
./<test-app> # for source <test-app>.cxx
```

# ОТВЕТЫ

## 1. Histogram
Как примерно будет выглядеть картинка выводимая данной программой?

### Ответ
Картинка будет выглядеть примерно так (см. [исходник](hist.cxx)):
```
-1 **************************************************
```
где число звездочек будет равно 10000/200 = 50.

Что, скорей всего, не соответствует ожиданиям, т.к. в коде допущена ошибка (см. комментарии в [hist-fixed.cxx](hist-fixed.cxx) ).
После исправления ошибки получим примерно такой вывод:
```
-4 
-3 
-2 ***
-1 ************
 0 *******************
 1 ***********
 2 **
 3 
 4 
```
Это гистограмма для нормального распределения (с матожиданием 0, стандартное отклонение = 1).

## 2. Polymorphic Key
Есть ли в данной программе ошибки работы с памятью?

### Ответ
Да, в этой программе (см. [исходник](polykey.cxx)) есть критическая ошибка работы с памятью типа _undefined reference_.
Приведенный ниже кусок с высокой долей вероятности приведет к падению программы при завершении:
```cpp
for (std::pair<Key, int> const & kv : map)
    sum += kv.second;
```

Рассмотрим следующий пример:
```cpp
    auto begin = map.begin();
    std::pair<Key, int> const & kv1 = *begin; // ERROR!
    auto const & kv2 = *begin; // OK
    std::pair<const Key, int> const & kv3 = *begin; // OK
    std::map<Key, int>::value_type const & kv3 = *begin; // OK
```

На каждой итерации цикла мы получаем код, эквивалентный случаю с kv1.
Согласно cppref \*begin возвращает ```std::pair<const Key, int>```,
а значит ```kv1``` -- это не ссылка на значение, возвращаемое \*begin, а ссылка на временный объект,
который был создан путем вызова конструктора копирования ```pair( const pair& p  )```.

```first``` элемент имеет тип ```Key```. Печаль. ```Key``` владеет объектом, на который указывает ```Interface* i_```,
и явно удаляет его в декструкторе. Конструктор копирования для Key явно не определен, а значит, при копировании first
для pair будет вызван конструктор по умолчанию, который просто копирнет i_.

Как итог, на каждой итерации будет вызван деструктор для временного объекта ```kv```, который удалит i_, а это
приведет к инвалидации ключей и ошибкам обращения при удалении map.

### UPD:
Сделаю небольшое уточнение, насчет конструктора копирования класса ```std::pair```. Почему вызывается copy-constructor, понятно: типы ```std::pair<Key, int>``` и ```std::pair<const Key, int>``` -- разные, а значит, ссылаться нет возможности. Однако, чтобы понять, почему эти типы вообще совместимы, нужно глянуть на объявление copy-конструктора:
```cpp
template<class U, class V> pair (const pair<U,V>& pr);
```
Как видим, это шаблонный конструктор, типы элементов выводятся автоматически, преобразования между ```const Key``` и ```Key``` в списке инициализации такого конструктора вполне законны.

### Пути решения

- Костыль: ```for (auto const & kv : map)```. Заодно можно запретить copy constructor, чтобы не повадно было. Однако это явно запрещено стандартом (требуется, чтобы ключ для map был CopyAssignable);
- smart pointers;
- custom copy constructor/operator for Key and Interface classes.

см. [polykey-fixed.cxx](polykey-fixed.cxx)

## 3. IntrusivePtr
Есть ли в данной программе ошибки работы с памятью?

### Ответ
Да, ошибки есть (см. [исходник](intrusive.cxx) ).
Если коротко, то переполнение счетчика + realloc + copy constructor.
Если подробнее, то (см. [пофикшеную версию](intrusive-fixed.cxx) )...
```counter_t``` имеет тип ```uint8_t``` -- эдакий выстрел в ногу. ОК, не трогаем.
Действие
```cpp
v.push_back(std::move(ptr));
```
приводит к реаллокации вектора (выделению памяти как минимум под 255 элементов вместо 254), а это приводит к вызову конструкторов для всех новых элементов и *копированию или перемещению* в них старых значений.

[Что именно будет сделано](http://en.cppreference.com/w/cpp/utility/move_if_noexcept), зависит от безопасности использования move конструктора. Если он может породить исключение, то перехватить его с уверенностью, что объект был перемещен полностью, не представляется возможным. Таким образом, stl защищает себя от _undefined behaviour_ и вызывает конструктор в связке с ```move_if_noexcept```

Итак, без ```noexcept ``` будет вызван copy constructor. Что приведет к переполнению счетчика ```counter_```. А это поломает логику и приведет к undefined behaviour.

Поэтому нужно явно указать, что move конструктор не порождает исключений, путем указания спецификатора ```noexcept```.

## 4. Map<StringView, Person>
Найти ошибки в функциях ```insert1 ```и ```insert2 ```(см. [исходник](person.cxx) )

### Ответ
Главная ошибка заключается в том, что в качестве ключа используется string_ref (string_view) на данные объекта типа std::string. Автор кода, видимо, подразумевал, что move-семантика должна просто перенести underlaying данные из одного объекта в другой, что сделает валидным сохранение ключа-ссылки рядом со значением, в котором и находится эти underlaying данные. Однако это справедливо не всегда. В случае с длинными строками именно так и срабатывает ```std::swap```, используемый в дефолтном move-конструкторе, но для коротких строк может быть выполнена операция копирования, из-за чего key будет указывать на временный объект в стэке, что не допустимо.

[Мой вариант решения проблемы](person-fixed.cxx).

## Range Adaptors
### Q.: Код ниже написан по мотивам Boost.Range и Ranges TS. Что выведет данная программа?
### A.: Программа выведет 220.
См. [исходник с доп. комментариями](range.cxx)

1. На самом абстрактном уровне: здесь реализована операция композиции для контейнеров. Или, иными словами, операция пайплайнинга, хорошо знакомая тем, кто имел дело с пайплайнами Bash или композицией функций в Haskell. Композиция позволяет:
    * Избежать вложенности, т.е. это красиво;
    * Реализовать идею "ленивых" вычислений. Т.е. сначала мы компонуем результирующий генератор и только потом вытаскиваем из него элементы (возможно, бесконечное число элементов);
    * Последнее дает прирост производительности, позволяет создавать асинхронные вызовы без плясок с бубном и лишних побочных эффектов;
    * Други плюсы функциональной парадигмы по вкусу.
2. На уровне архитектуры это:
    * Итераторы-врапперы с внутренним состоянием (подобно генераторам в некоторых ЯП). Ссылаются на базовые контейнеры и инкапсулируют доп. логику при итерации или взятии значения:
        - _filtered_ -- итерация последовательно только по тем элементам базового контейнера, для которых истинно значение предиката. Тест значения в момент итераций;
        - _transformed_ -- применение морфизма (функтора) к каждому элементу базового контейнера в момент взятия значения (разыменование указателя);
    * Контейнеры-врапперы (ranges), для которых определены методы begin() и end(). Для каждого итератора определен свой контейнер. Позволяют декорировать любые итерабельные контейнеры, в том числе и сами ranges, создавая тем самым псевдо-контейнер с цепочкой морфизмов.
    * Адаптеры представлены множеством операций композиции для компоновки (декорирования) контейнров нужными врапперами.